全英今停課 倫敦瀕封城 40地鐵站落閘 兩萬士兵支援抗疫

全英今停課 倫敦瀕封城
40地鐵站落閘 兩萬士兵支援抗疫

英首相約翰遜

武漢肺炎疫情在歐洲蔓延，被指「佛系」應對疫情的英國加強防疫措施，首相約翰遜宣佈學校今日起停課，並不排除倫敦「封城」。當地傳媒報道，封城最快今日實施，倫敦40個地鐵站昨日起陸續關閉。

疫情下的倫敦街頭人流疏落，主要交通工具所在的地鐵昨日起縮減服務，40個地鐵站率先關閉，金融區滑鐵盧及城市線今日起亦全線關閉，至於今明兩日的周末通宵鐵路服務也暫停。當局稱會逐步縮減倫敦巴士和火車在內等公共交通服務。倫敦市長簡世德呼籲民眾若非必要不要外出。

倫敦確診病例不斷增加，首相約翰遜被問會否「封城」時稱，在未來數日會毫不猶豫採取更快和更進一步的措施，「我們不傾向於對這國家的人施加這種限制，這是我們生活一大特徵，但我必須告訴你，我們將不排除任何可能。」英國《金融時報》引述政府官員指，倫敦最快今日封城，居民和企業只會獲得12小時通知，初期可能實施14日。官員指警方已準備就緒，以防封城後有人搶掠，屆時將有警員在超市看守，只有藥房及小部份店舖營業。政府官員透露，無論措施有多嚴格，民眾應該不會被禁止離開倫敦，以防激發起民眾大規模撤離，在全國播毒。此外，國防部將調動兩萬名士兵支援警方及醫護抗疫。

封城措施仍未落實，大批民眾外出購買樽裝水和罐頭等基本日用品，逾100人昨早7時前，在泰晤士河以南附近的大型超市森寶利（Sainsbury's）分店外冒雨排隊等開門，數公里外另一分店門外人龍更打蛇餅。即使約翰遜響應特易購（TESCO）和阿斯達（ASDA）等大型超市集團，呼籲不要囤積商品，但民眾似乎未有理會，部份超市要實施限購。

公開試取消

相關新聞：Pure Fitness遲封三店被轟

此外，約翰遜宣佈今日起全國學校停課，多達800萬學生受影響，是英國近代史上首次全國性停課。但部份學校仍會開門，協助照顧父母從事醫護、警員及送貨行業等專門工作的學童。今年5月和6月的公開試亦會取消，包括普通中學教育文憑考試及高考。

在倫敦大學學院就讀的台灣留學生指，政府宣佈停課前，課程與考試已改在網上進行，對於英國政府「佛系」防疫，他無奈表示一定沒辦法接受這種處理方式。英國政府早前只建議民眾不要去人多場所，避免到酒吧和戲院等，但警惕似乎見效，倫敦不少店舖暫停營業，街頭冷清，不少人戴着口罩。

路透社／英國《金融時報》／《衞報》

倫敦咁撐歐盟喇嘛，英國政府咪用歐盟模式係倫敦防疫囉

最後個句
日落帝國國民終於學識戴口罩

分化狗